\section{Módulo Livre}
\label{chap:modulolivre}

O Regimento da Universidade de Brasília foi aprovado pelo Conselho 
Universitário da
UnB, por meio da Resolução nº 29/2010, de 7 de dezembro de 2010, publicada no
DOU nº 21, de 31/1/2011, p. 124, Seção, e da Resolução nº 7/2011, de 24/5/2011,
publicado no DOU nº 125 de 1/7/2011, pag. 11, Seção 1.

Este regimento define, em seu artigo 89º, parágrafo 3º, o que vem a ser
o Módulo Livre.  Este artigo é reproduzido, na íntegra, a seguir:

\setcounter{artigo}{88}

$\ldots$

\artigo{O aluno de curso regular de graduação compõe o seu programa de estudos com disciplinas do Módulo Integrante e do Módulo Livre.}
\leipar{As disciplinas do Módulo Integrante são aquelas que compõem o currículo do curso e incluem:}
\inciso{disciplinas obrigatórias, que devem ser cursadas com aproveitamento para a conclusão do curso;}
\inciso{disciplinas optativas, que possi- bilitam ao aluno escolher entre as disciplinas oferecidas para integralização do currículo.}
\leipar{As disciplinas obrigatórias de cada curso constituem, no máximo, 70\% (setenta por cento) dos créditos exigidos para conclusão do curso.}
\leipar{As disciplinas do Módulo Livre são de livre escolha do aluno entre as disciplinas oferecidas pela Universidade e correspondem a 24 (vinte e quatro) créditos, pelo menos, para os cursos regulares de duração plena.}

$\ldots$

No artigo 119º o regimento relaciona os cursos de extensão com o Módulo Livre.
Abaixo segue a reprodução deste
artigo, também na íntegra.

\setcounter{artigo}{118}

$\ldots$

\artigo{O curso de extensão pode integrar o Módulo Livre
do currículo do aluno regular quando o curso atender
aos critérios estabelecidos pelo Conselho de Ensino,
Pesquisa e Extensão.}

$\ldots$
